[本地足球] 2017/18 港超聯季前及港隊亞盃外討論(47)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、元朗、大埔、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、蓄力

港超week1賽程：

2017-08-25 傑志 vs 東方XX @旺角大球場 20:00 (OnTV Live)
2017-08-26 XX南區 vs 香港飛馬 @香港仔運動場 14:30
2017-08-26 夢想 vs 大埔 @青衣運動場 17:30
2017-08-27 標準流浪 vs 理文 @深水埗運動場 14:30
2017-08-27 元朗 vs 蓄力 @元朗大球場 17:30

香港隊：

港隊友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-08-31 vs 🇸🇬新加玻 （客）
2017-09-02 vs 🇲🇴澳門 （主）
2017-10-05 vs 🇱🇦寮國 （主）旺角大球場
2017-11-9 vs 🇧🇭巴林 （主）旺角大球場

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）

2017-09-05 vs 🇲🇾馬來西亞 （客）
2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）香港大球場
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

港隊亞少盃外圍賽 (U16)
日期 對手（賽會制／由台灣主辦）
2017-09-16 vs 🇹🇼台灣 13:00
2017-09-20 vs 🇲🇴澳門 17:00
2017-09-22 vs 🇧🇳汶萊 13:00
2017-09-24 vs 🇰🇵北韓 17:00

港隊亞青盃外圍賽 (U19)
主辦國 待定
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足 🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足 🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23 🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16 🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19 🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

備戰於2017月9月5日於馬六甲對馬來西亞的第三場亞洲盃外圍賽最後一圈賽事，香港代表隊會於8月31日作客與新加坡進行國際友誼賽。現公佈二十九人初選名單

守門員
葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、謝德謙 (冠忠南區)、曾文輝 (和富大埔)

後衛
徐宏傑 (標準流浪)、法圖斯 (貴州恒豐智誠)、梁諾恆、李毅凱 (香港飛馬)、艾里奧 (傑志)、基藍馬 (天津權健)、羅素 (和富大埔)

中場
積施利 (長春亞泰)、鄭璟昊、張健峰、鞠盈智、曾錦濤、黃梓浩 (東方龍獅)、黃 洋、林嘉緯、盧均宜 (傑志)、伊 達 (R&F 富力)、陳俊樂、黃威 (和富大埔)

前鋒
羅港威、麥 基 (東方龍獅)、陳肇麒 (香港飛馬)、艾力士、辛 祖 (傑志)、基奧 (冠忠南區)

第七十三屆港澳埠際賽 – 香港代表隊初選名單

守門員
梁興傑 (香港飛馬)、謝德謙 (冠忠南區)、曾文輝 (大埔)

後衛
方栢倫、梁諾恆 (香港飛馬)、陳港斌、劉學銘 (冠忠南區)、徐宏傑 (流浪)、梁冠聰 (大埔)、謝朗軒 (理文)、羅振庭 (元朗)

中場
李毅凱、蕭俊銘、胡晉銘 (香港飛馬)、陸志豪 (冠忠南區)、顏樂楓 (理文)、劉浩霖、談樂軒 (元朗)

前鋒
林學曦、羅港威、黃梓浩 (東方)、鍾偉強、林樂勤 (香港飛馬)、鄭兆均 (流浪)、許嘉樂、羅俊仁 (理文)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘半年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘半年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.2

-最新17/18年度轉會、合約、及球衣號碼等（截至12.8.2017)
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，更新球隊升降
-更新菁英盃，取消聯賽杯和季後賽
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

高質

網傳流浪今季打442

黃子揚
徐宏傑 摩域治 基頓 張國明
黎洛賢 卡錫 劉卓軒 鄭兆均
基士頓 卓耀國

[url]
圖片來源: Pan Lee
Subscribe 麻樹足球
胡晉銘

陣容算唔錯
但 劉卓軒 太肥了
可以用郭子堦

中前幾好

今晚大埔公佈球衣
聽日足踵吹雞開記招

劉卓軒應該減唔到

活動能力好低, 如果今季仲係咁應該掛得靴

標準夢想理文係未同一隊

3隊波黎, 理文原本係流浪sponsor, 依家自己搞一隊, 標準拎返流浪

垃王留名。

期待大埔波衫 有無胸口贊助？

留名

唔係sun mobile咩

夢想隊點解成日突然出現又消失
李輝立點解可以有咁多隊波

冇見佢地提過 上次菁英杯好似係試水溫

1. 黎同光彈出又彈入
2. 垃垃會籍多

其實點解可以減左咁多季都仲係咁樣

你確定佢減左咁多季？
即使佢肥 上季季尾出左幾場都好過卡路士

佢嘅傳波好過卡路士
卡路士應該係知道巴西低組別都唔會搵佢先死都唔同南華解約最低工資好過冇

超級10號

終於承認

世紀難題
究竟卡路士定肥軒既波慢啲

oh 快啲去差電

Peter續指兩名曾踢過澳職的新外援，能力上在本地至少有頭五，盼他們能盡快融入增強戰力，他又指今季東方的訓練會加入新元素﹕「訓練場地及質素上，都會比本地舊有的做法有突破，大家拭目以待。」但Peter指詳情要在約1個月後才能落實公布。

明報

但點解垃垃咁多隊波無隊捧到盃
佢係咁送分比一隊都好大優勢
之後又講到搵到外國國腳黎踢

他亦表示在球隊訓練上會變革，「我們無論在訓練場地及方式都有變，是香港球隊一直未能做到的，會以全新面貌示人。」

蘋果日報

志在培育年員球員
有門路咪搵到

搞多隊波唔洗錢
上季同前季真係搵到國腳黎踢 分別係赤道畿內亞國腳法比安尼同沙蘭當拿 後者更入選2015非國杯最佳11人(好似係

話時話南華去左邊
點解唔搵羅傑承接手

羅神時期南華已經有租港大草場練波
係唔係因為東方當時仲係丙組
所以梁守志唔知道
以為係新創舉？

卡路士會唔會成為香港史上最高人工次級聯賽球員

之前狗志自己過香港從未出現過
選擇性失憶？

羅曉聰呢?!

有無手足知前季垃垃隊個前鋒呀姐假j去左邊

又知 難怪之前有人話有足總既人mon post

我無份 太廢

外界估計新加盟的前鋒古高有機會正選上陣，但司徒只表示他有一半機會正選，可能會以勞高或麥基掛帥。

輝
曾 442 曹泰根 gps
白鶴 迪高
Lugo 菊花 麥基
古高

賈力加丁？
唔勁但係fm次次都有幾隊爭

左路要頂住堅堅同許許，王子應該上落好過gps?

芝利卡士去流浪

佢黎自邊到

巴西喇唔通呢
careca

半季都無就雞左

猛將

唔知佢正職撈咩嘅呢

Source? Really?

seems yes

我垃

入左藉未

mon post

人工4千？

個古高好廢
好似唔識控波咁

confirmed 芝利卡士>流浪
人工低
咪問source 冇source

大家唔好再信mk聰
港超po手足已經比佢呃左無數次！

假鬼

平時又唔上水 一上水剩係為左追擊我

上季下半季變咗本地

港超po已經比你呢啲低質會然污染左

u two funson

足球hehehe，司徒文俊嗰集講過只要以前註冊過計本地，就以後都計
北村祝就係咁情況

沙蘭當拿好似踢完1415走左啦
搵佢返黎果陣係國腳

好似係啦 唔係點會季中走去踢非國杯

fm點令外援肯留七年die for hong kong

港超首輪賽果預測
南區可勝飛馬
夢想不敵大埔
垃隊打和理文
元朗打和理文

未踢流浪前好耐冇入選

神預測

理文一周雙賽

元朗和畜力先啱

深水埗完趕唔趕得切開波

買幼齒
一黎簽兩年約加球會續約option

搭西鐵一定趕得切

涷親冇得熱身

我簽入大量18歲嘅巴西幻幻
踢幾年預備隊,再借幾年俾其他港超隊
最後全部變香港人
不知幾爽

好掛住牙腎

Official: 流浪簽入港會隊長芝利卡士

流浪總監李輝立坦言球隊缺乏資源，而芝利卡士本身有正職，故此「人工」會較相宜；再加上本身流浪陣中「夠料」踢港超只得11人左右，這位中堅來投可加強球隊調動。

後備表示好撚hurt呀

垃立: 全部都係垃圾

港超真係得啖笑 超級業餘

芝利卡士去流浪, 流浪可以推卡鍚打防中, 即刻升grade

大踢最流行既343

黃子揚
摩域治 芝利卡士 基頓
徐宏傑 卡錫 劉卓軒 張國明
鄭兆均 基士頓 卓耀國

10am都練到

當年大埔都大把人有正職，陳兆榮、郭詠燊嗰啲

佢哋肯咩？會要求first team apperance㗎喎
btw我改咗每贏一場有100k英鎊收，和都有50
搞到隊隊都喪簽外援，大量係防守球員
咁點先令佢哋肯簽多啲進攻外援

定佢係老細？想唔返就唔返

個腹肌好立體

笑死

呢個好似40都黎緊

洗撚練咩
肯去垃隊做廉價勞工，垃立肯定俾佢留隊

垃立真係好無恥
明知自己隊波廢
仲要年年霸住個港超位

芝利卡士現年36歲，生於匈牙利布達佩斯，司職中堅，曾外流德國及波蘭聯賽

當local既中堅難求

球會有咁多錢

芝利·卡士·蘇爾坦（Gheczy Gergely Zoltan，1980年11月3日－），生於匈牙利布達佩斯，匈牙利足球運動員，司職中堅，曾在匈牙利乙組，波蘭丙組球隊效力，2009年來港加盟沙田,上季効力香港超級聯賽球隊港會，為該隊隊長。

都話用editor攻㗎囉

肯 廉價/免費 踢，垃立無任歡迎

好想玩fm17

岩岩放工 慘

芝利卡士原來淨係名
一路以為連埋姓

10年前就夠踢 踢左咁多年業餘完全唔掂

林嘉緯、盧均宜曾經都係你口中嘅廢

有冇清知熱狗個幼幼右閘Kyle Walker- Pieter姓乜？

都叫頂到下, 依家流浪0本地中堅

鐘昇霖

講緊成隊波整體實力(得11個夠班踢港超）
唔係指個別球員

Angry Boundary Street 訪問咗幾個傑志球迷

其中一條問題：
6. Who do you hate more - SCAA or Eastern? Why?

Nash Tang
This is a hard one, I guess its Eastern. At least SCAA know how to arrange home and away games properly in Asian level games.

Yuen Wing Yan
Eastern, two words: Peter Leung

Richard Bokhorst
Its a good comparison with the Dutch League, SCAA = FEY and Eastern = PSV. So, easy question: SCAA

Haily Mu
SCAA! Their fans do not make any sense!

所以有時大家見到我寫做 講超 唔使奇怪

聽日打風

當後備夠

個大埔係唔係香港個大埔
西貢都有兩個啦

請尊重流浪球員搵食嘅權利

青年隊升幾個上黎咪有
香港青訓之父垃立

貴人招風雨
元朗搵唔搵我做model

其實個page好似wfc

理文主場係黃衫黑褲 ？

隻黃色真係好肉酸啊 山泥傾瀉啲泥咁

流浪又話唔要假鬼

上得黎既應該都唔值得俾人屌

不嬲有用開

比圖 美高 思希......

你太唔了解垃立
佢唯一原則係要平
理得假唔假鬼

耀蛋講

等出18啦！

好過南華大搞幾年家下財困散班

澳門足球資訊平台
2 hrs ·
【足總欠他一個尊重 - 譚Sir】
澳足易帥，澳門隊主教練譚又新以家庭因素為由暫辭職務，但相信明眼人也能看出此事並沒有這麼簡單。
有留意本地球壇的球迷，
相信也知道譚Sir一直致力培訓本澳年青球員。
在執教大代表隊之前，
也曾執教U17代表隊，
而現今大部分本澳球員亦是他培訓的青訓產品。
對於澳門足球，一直都是不為餘力。
譚Sir領軍澳門隊兩年期間，
取得歷史性的佳績，
連續取得團結盃亞軍、粵澳盃冠軍。
帶領澳足達到史無前例的高峰。
只是，U23的戰績實在是慘不忍睹。但其實上屆亦曾輸日本8-0 ，最大問題是球員質素的確比以往差。
筆者大膽推測，這次成績是易帥的一大導火線。U23回澳次日，便傳出易帥的消息。
自譚Sir卸任後，足總立即推出一系列新政策，如代表隊球員合約等。甚至以往連決選名單都不會公佈的Facebook專頁，都活躍起來。嗯，時間點真的太巧合了吧。
為什麼譚Sir在位時，沒有這些更完善的配套呢？
辛苦得來不易的亞洲盃外圍賽機會只打了兩場。老實說，作為本澳教練、球迷或球員，也知道這個機會很可能不會再有下次。真的是「機不可失」、呵呵！
就算要易帥，至少讓譚Sir帶完整個亞洲盃外圍賽賽事，因為這是他為澳門足球負出多年應得的回報。如果成績真的是不濟，到時候易帥也是無可厚非，廣大球迷亦能接受。
平時足總沒有宣傳、沒問題，
由我們球迷自發宣傳。
但對一個功勳教練，
連最基本的一些感謝的公關工作也沒有，
實在是太過份了！
絕對不能接受。
鄰近地區，
如泰國、台灣之前也是本土教練執教，
都分別帶領球隊晉身世界盃外圍賽，
其中泰國更厲害，能夠進入12強，
雖然在賽事中成績不理想，
但至少也讓教練完成這個賽事才易帥，
球員們亦紛紛在社交平台對教練表達謝意，可惜在澳足上，一樣都看不到。
連對主教練基本尊重也沒有、
憑什麼叫球迷繼續支持？
結語：還望譚Sir早日回歸，重掌澳足帥印。
澳門足球資訊平台 團隊上

睇留言有人好似對曉明蛇冇咩好感

缅甸球员没巴士载送。。
球员手表被偷窃。。
搞错印尼和汶莱国旗。。
而昨晚就发生了缅甸球迷被殴打至入院！
可不可以别再做些丢脸的事情了吗！这样做只会严重破坏我国的名誉而已！恳请各位做个文明和理性的球迷！

#火腿

source
大馬足球新聞

無人要埋美高

廢kim選球霸有先見之明

佢上年都係10月先返香港落班喇
唔洗太急

我地咁多入籍兵又黑人
已經夠嚇死班馬位仔

好驚入場比人打

唔打得都睇得

大佬羅曉聽訓地

視帝做理文副隊長？

美高因私人理由已離港

希望佢冬天嗰排會返黎

之前又話咩世大運足球賣得15張飛 而家好多人睇喎

派？

Yes
派飛

我個樣

簽埋卡夫芝士丫笨

冇得再睇保贊大戰李矮海啦

幽默感既野⋯⋯

都係平價嘢

好笑喎

叫卡夫芝士贊助流浪 每人每日一塊芝士

夏天溶哂

大马足球新闻

将在下个月亚洲杯预选赛里对上大马的香港队公布了集训名单，阵中共有13名归化球员，其中在马超联赛表现欠佳而被槟城解约的英裔球员罗素(Andy Russell)也有在名单内。

#火腿

同球員一樣一陣就謝哂

睇個d都謝

link?

现在就13个归化，未来可能全队都是归化，一个没香港人的香港队😂

link

INTERNATIONAL "A" MATCH | 22ND AUGUST 2017
MALAYSIA vs SYRIA
Hang Jebat Stadium, Melaka, 8.45 pm
First Eleven: 1-Khairulazhan Khalid (GK); 15-Rizal Ghazali, 5-Shahrom Kalam, 17-Aidil Zafuan Abd Radzak, 21-Nazirul Naim Che Hashim; 18-Kiko Insa; 7-Baddrol Bakhtiar, 6-Amirulhadi Zainal, 8-Safiq Rahim (C), 16-Syazwan Zainon; 9-Ahmad Hazwan Bakri.
Reserve: 2-Amirul Azhan Aznan, 3-Fitri Omar, 10-Darren Lok, 11-Ahmad Syamim Yahya, 12-Akram Mahinan, 13-Khairul Helmi Johari, 14-Nasir Basharudin, 19-Wan Zack Haikal Wan Nor, 20-Nazrin Nawi, 22-Farhan Abu Bakar (GK), 23-Hafizul Hakim Khairul Nizam (GK), 24-Shahrel Fikri Fauzi.

fb search 大马足球新闻

咁係咪得馬來族先係大馬人呀白痴仔

個post得1 like 1 comment

波台水泥隊洗佢版

波台呢到班蛋散連水泥隊都不如啦 我叫1人1post #kimout 都無人理我啦 到時人地組馬拉洗返港超facebook轉頭就真係唔敢睇
另外我準備發起 #kimstay 行動

傑志亞冠潛在對手
上海上港 領先 含大 2:0（上半場)

七連冠已袋 足協杯wfc

呢場亞冠黎

自吞
呢個組合真係老是常出現

將塊芝士夾巨無霸?

網上食巨...

恆大碌到入8強已經俾多佢
唔係東方送6分俾佢線都出唔到

4：0

含大

抽中恒大係上上簽

大埔新衫有樣睇未？

首回合4-0

無Paulinho真係好大影響

想學巴塞咁

如果比羅素頂L死左，入埋波，到時就好笑囉

無高梵好淆底

y無godfred

Hulk、艾傑臣各炒一球黃金機會
會唔會成為伏線

真傷
冇高梵，但有羅素復仇記

講過好多次 應該係傷 近三四場中甲不入大名單

應該傷左

50mins
Malaysia 0:0 Syria

亞洲盃？

友賽

friendly

十點有塞列斯打亞協盃

亞洲盃香港同敍利亞同組？
用個豬腦諗下先ok？

有無廿場港超入場人數總和

聽晚會係週年大會發佈

香港都需要歐查士

係聽晚7點 足總記招就下晝

敍利亞仲未入波

敍利亞亞洲12强
馬拉好似勁左

敍利亞應該同約旦實力相當

沙菲克食撚屎

球探: 敍利亞入波

Syria 1:0

好似2:0了

兩球了

ture 2:0

敘利亞

求緬甸贏馬拉 馬交做硬送分童子

如果港隊有咁多人就正
再一齊屌支那既話

Malaysia 1-2 Syria

完

in kim we trust

素隊都去？

真係險過剃毛
差啲今晚就宣判香港嚟緊2019-20打亞協

FM南區竟然用基奧嚟打翼
同當年電叻用lord嚟打翼有咩分別

夢想駿其嗰陣基奧都係打翼

記得第一場踢呢個位仲吹奏到佢好勁

恒大正選出金英權
唔係傷咗咩

上季季尾ricky都放佢打5221個左翼位

聯賽場廣州打吡已經有踢

過到初一，過唔到十五

季中已經復出
不過聯賽都係少出佢
睇佢個款都等走

馬拉係咪對鄰近d仇敵國先咁多人入場？
世盃外都冇咁癲

同柒爺打邊一樣咁反智

馬拉同緬甸有咩牙齒印

唔關事 放吉隆坡有加乘
再加上好似是SEA GAMES

香港班教頭好學唔學學雲加 擺高佬打翼真係足球界第一疑雲黎 到底有咩作用

另一好消息，亞協東南亞區冠軍賓狗四小區賽首回合慘吞4蛋

佢今日對手係西亞球隊？

閘身材通常矮細d
高佬打邊有優勢可以係前場hold到波

2019-2020亞冠excel

-加左呢兩日亞冠同馬拉友賽成績
-有消息話伊朗10月5號會友賽剛果民主共和國
()

你試下左閘係fu dragon就有用

基奧踢騏其試過對黃大仙個黑仔
但出到黎個效個好差
唔關踢法事，係基奧太屎，波都控唔到

基奧攞佢係中場做ball winning/box to box有無得諗
貪佢大大份體能又好

全場企喺對面個禁區等汁雞啦

冇得咁講，如果哈薩克隸屬亞洲足協，嗰度嘅足球發展可能又會有唔同

墓臭做box to box都比你諗到

叫佢踢正前餵到嘴邊都未必入啦

基奧咪撚做職業足球員仲好啦

東方於星期五（25日）的聯賽開鑼戰將會面對傑志，亦是去季煞科戰的翻版。教練團於今課操練安排了中前場球員於中路組織射門，其後再有傳中的攻防訓練。司徒對能夠報回一戰之仇十分有信心，亦會以贏波為目標：「球隊經過集訓後的狀況不錯。當然一定還有進步空間，但目前的表現和能力都很理想，希望有這個理想的環境能繼續推動球員提升表現。」他又指心目中的正選名單已定了8至9成。不過，雖然球隊前線有較多傷兵，外界估計新加盟的前鋒古高有機會正選上陣，但司徒只表示他有一半機會正選，可能會以勞高或麥基掛帥。

即係柔佛拎冠軍果屆個決賽對手

所以真係soa9sad 踢波公認廢 仲有得打港超 仲可以踢港隊
咩原因真係唔知 就係因為係鬼?
我都唔知講乜好

算啦，我放棄了，決定轉為支持 #kimstay

墓臭波底仲衰過mckee
如果唔係大份有衝刺力, 真係衰過土炮
佢連足球意識都唔好得去邊

原來東方係同港大訓練場合作

佢咁大份，唔知撞唔撞得散北泡佬呢🤔

同Kim擺妹祖打中場有異曲同工之妙
都係個句, 墓臭係自己後場扭得兩下但次次一到前場就斷左, 不如轉打中堅好過

佢波都未控得掂
打中堅同放個計時炸彈有乜分別

放佢係中前場
控甩波都仲有隊友幫佢執屎

好似踢街場咁
叫D廢既踢前算
前面跑多兩步仲好

屌，咁似我既

越笑越見疤痕 留了提示誰是極不幸
已不記得那些壞戀人 何以苦淚 竟將這一臉愁容劃深

小西灣

波叔去返亞洲會俾西亞狗黑死 / 根本唔夠分參加亞冠

足總官網賽程可以睇到邊場有直播

就咁睇 每輪都 at least 有一場有直播 唔錯唔錯

天鴿滅屌閪灣

垃圾閪場

今年有冇隊用屌西灣

佢最佳位置係睇波

你來自潮州？

海水倒灌

咁多人住藍灣半島

入埋草地會點

同alan smith 一樣咋喎，效果唔會好

北泡連屌啦馬都唔驚喎

正

btw有朋友話係咪大球場嚟 心唸

成個草場唔使要

大球場會咁近海邊就唔撚使行咁遠入去啦

太好了 唔洗再用呢個場

其實大球場離地鐵站真係好遠咩
正正常常咁行15分鐘都到啦

仲要明明下邊就寫咗喺小西灣

政府又多個理由拆場起樓

尋日 KONAMI 正式公佈 #PES2018 收錄嘅球隊名單，作為亞冠2017分組賽參賽球隊之一嘅 東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team ，成為咗首支喺足球遊戲登場嘅香港球會！

咁下年咪會有傑志

上港4-0恒大
東方0-10上港

青衣場會唔會海水入草地？
星期六港超唔洗踢

Eastern Long Lions Football Team ，成為咗首支喺足球遊戲登場嘅香港球會！

Tsun Dai ，成為咗首位喺足球遊戲登場嘅香港球員！ (唔計World Cup系列)

下年UT set佢係香港定英格蘭旗呢

支那旗

今日打風都咁少人

阿伯我風濕搽緊藥油呀

妹完未啊

一自高唐賦成後，楚天雲雨盡堪疑。

班mk去哂巫山雲雨啦

潘：「係啊嘉倩，喺花墟現場見到，有幾位市民過嚟呢到追風，連營都札埋架......」

黐：「撚係追風啊？星期五晚港超聯開鑼，梗係風雨不改追本地波啦DLLM！」

#餓波嘅日子過得唔撚易 #星期五晚八點終於餓完
#傑志對東方肯定滿足你 #本地波熱潮絕對唔可以吹走

屌，我張頭場一號波飛無啦

唔知今日足踵個記招點呢

康打f1勃起之時
正是垃王雄起之日

同佢娘親共赴巫山

真係唔覺遠 (可能因為我鍾意大球場)

咩記招

postpone 去聽日囉我諗
係東傑唔知要唔要話備戰唔去啫

大球場離地鐵站唔遠
但cwb好遠

除非撞正練波時間，否則應該會派人去

行路+坐車時間 算遠

可能派三兩個幼幼呢

我要用50-55分鐘total

住港島

有無old news?
雅素去美國讀書、踢波

佢而家有咩唔係衰過土炮？上次對北韓入黎兩分鐘已經見到佢on9 啦，仲話撞散人

上季明星選舉曾想做「逃兵」

新球季開始前，找葉鴻輝回顧一下過去又展望一下將來，談起那夜，原來他想過當逃兵：「其實最後2強名單出爐後，我只覺得愕然，一度想，不如不要去頒獎禮了。」不去，是怕一旦獲獎，必受批評，但守護港隊大門的他，字典中又豈有逃避二字？「最後還是決定去面對，若然獲獎，就需要去為其他人，尤其是阿鵬去講說話，因為我覺得獎項該屬於他。」

可以做球霸球王片bgm

多得班憑名氣投票的人

聰頭喺pes2018登場

香港之光

1.08應該係「尤其中場、後衛連累佢(多失球)」

上年踢垃隊

亞冠級數

球場領袖

起碼講到白雀咁先用廣東話受訪啦
你講又辛苦 聽又辛苦

之前用普通話咪又俾人屌

成班偽毒出晒街

去左食m記

【球隊前瞻：傑志】- 2017-18中銀人壽香港超級聯賽

近季雄霸本地球壇嘅傑志，上季係煞科日擊敗東方龍獅，重奪失落一季嘅港超聯冠軍。今季除要爭取衛冕，仲會首度代表香港出戰亞冠盃分組賽，而球隊保留原有主力班底，然後從和富大埔簽入盧卡斯，又有保連奴回歸，人腳較上季更平均。

傑志上季能夠奪取港超聯、高級組銀牌及足總盃三項冠軍，其實有賴球隊近乎滴水不漏嘅防線，聯賽全季只失8球，係近年本地頂級聯賽最低失球紀錄，而球隊上季中開始改踢3-4-3陣式，今季保留上季主力人腳，還有前「足球先生」列斯奧嘅回歸，配合金東進、金奉珍及黃洋等主力守將，防守力有保證。

上季中加盟嘅前匈牙利國腳華杜斯已證明其級數及能力，加上林柱機、林恩許、林嘉緯、盧均宜及林志堅等本地球員，前線有盧卡斯、辛祖、保連奴及艾力士，還有「足球先生」費蘭度，無疑仍是今季爭標要角。

對於新一季港超聯，費蘭度指出，就算少左南華，但預期今季爭取衛冕並唔容易。他說：「球員都知道，衛冕聯賽往往比較困難，加上各隊實力更平均，像冠忠南區同埋和富大埔，實力都係有增無減，傑志必須更努力，保持進步先可蟬聯。」

主要加盟球員：盧卡斯、保連奴、列斯奧、安基斯

主要離隊球員：羅勳奴、顏卓彬、沈國強、鄭展龍等

-2017-18中銀人壽香港超級聯賽 揭幕戰-
傑志 對 東方龍獅
8月25日 晚上8時 旺角大球場

#HKPL

今日咁打風法
後日澳門對馬拉場友賽仲踼唔踢到

M記條隊長到環繞成間舖
食杯面睇垃王算

？？？？？？？？

與南華解約 高美斯自由身轉戰埃及超聯

去季在港超賽事共取得15個入球的塞爾維亞前鋒高美斯，上星期已跟今季申請到港甲競逐的南華就解約達成最終協議，高美斯回復自由身後簽約埃及超聯球隊索莫哈。

去季埃及超聯第5名、埃及盃四強球隊之一的索莫哈，上周宣布簽入高美斯，以取代已離隊的首席前鋒Ahmed Raouf，而高美斯翌日也在社交網站發文告別南華，稱能夠效力該隊是其榮幸，也感謝前隊友及教練們與他共度美好時刻，他也向一眾南華球迷致謝，並祝願南華度過艱難時刻、重振雄風，最後更稱：「只要合適時機到來，我將回來再為南華效力。」

遊艇簽約

打 wehk
第二季簽咗馬勒當拿史岱哲哥夫

東方龍獅上季四大皆空，葉鴻輝認為，問題正正出於態度：「我在東方踢了4年，我覺得之前兩季，球員的心態都不太好。」他說，上季煞科戰對傑志的直接爭標戰就是大好例子，落場即大舉進攻的傑志球員落到場一心要贏冠軍，東方輸的不只比數，更在態度和爭勝心。就像要接受一個自覺不應得的獎項時，如何勇敢面對，更將這難題化危為機，「態度決定一切，不能只想着對弱旅時取勝，但對同級及更強的對手時就不在意勝負，陣中個別球員會有此想法。」不過，東方今季換上司徒文俊任主帥、李健和從旁相助，加上上季失利的打擊，「阿輝」認為一眾隊友今季的鬥心必然更強。

上季亞冠戰績不佳 影響球隊氣氛

以葉鴻輝自我要求極高的個性，上季失利必然已使他自省無限次，展望新一季，到底有什麼要改善？「改改自己的脾氣吧，」他說，「自己比較暴躁，尤其在球隊不順逐時。反省過後，明白作為隊長不應如此，而要多給多隊友鼓勵⋯⋯以前我較着重『提點』隊友。」語畢，葉鴻輝跟記者齊齊笑彎了腰，大概腦海同時出現他「提點」常用、響徹球場的「六字真言」，「上季亞冠戰績不佳，練習氣氛也受影響，總要有人踏出第一步去帶動氣氛，而這是隊長的責任。」在球場上脾氣變好的「阿輝」，很難想像，但也教人期待。

作客傑志的港超開季大戰迫在眉睫，東方龍獅為免噩夢重演，周三、四一連兩日閉門操練。葉鴻輝談到這支老對手，盡是讚譽：「傑志近幾季陣容變化不大，磨合不需太多時間，而且球員身型佔優，在進攻上也實在很強，今季他們在攻守已拿到最好的平衡。」新援沙巴及前鋒洛迪古斯受傷之下，作為隊長的他道：「我們要先在防守做好。而且己隊今季陣容變化大，又換上新教練，傑志不易掌握我們的資料，這也算是優勢吧！」

最後應該都係會繼續DLLMH

高美斯塞翁失馬
去埃超點都好過港超啦

屌走埋大眼

我賭準備好停水停電阻擊馬拉

擔心緊旺角場有無水浸

他日香港都會好似馬交咁停電
一國兩制

冇左南區就話姐，有冇南華有咩分別

唔去仲型啦

咩事

係香港踢波, 識做人緊要過好波啦, 點可以唔去

明明講遺憾 字幕打左意外

佢使咩驚得罪人姐

之前冇睇到FM新前鋒外援嘅詳細數值
買完番嚟發覺佢determination得1
結果半季入得一球

2018年夏天，FM東傑release咗成隊人出嚟咁滯
結果宜家2020年1月，東方排緊第9

no
傑志release哂四小龍+四小鬼
東方release咗米曹、白鶴，差唔多三字頭嘅都解哂約
之後嘅賽季所有球會開始大量用15 16歲假人

假人先好用

意外嘅係南區贏聯賽冠軍
有得打亞冠分組賽

講普通話: 黎左香港10年都唔識講廣東話
講廣東話: 起碼講到XX咁先好用廣東話啦

係姐, 但做人圓滑D唔會有錯

南美聰上年理撚得你
知得冇得拎 playoff都唔撚教

香港人係咁架啦

佢之前都講到明教多幾年就唔教, 返南美, 洗鬼比面咩

但輝仲有波要踢, 掛靴後可能都要搵波教, 同南美聰冇得比啦

要顧咁多野果陣就收口唔講啦

睇波咪撚擔遮喇

大埔諗住開咗季先發佈新波衫？

好多隊都冇公佈 唔知做乜鳩

白鶴走左咩?

fm

聽緊坂本龍一發現左首 日本サッカーの歌 THE JAPANESE SOCCER ANTHEM

應該係2002世盃啲徴集作品，而家就用喺天皇杯

好撚型好有厚重感

中間舊嘢做隊徽仲好啦

有南區墊底不用怕

btw大埔都整到fb頭像框 點解傑東南仲未做嘢

我個save理文個Victor同白鶴比K League Challenge某隊波簽左

阿奴心諗睇波咪撚阻住啦

柏保路有D似gordon ramsay

目測件衫好似幾得

似pato多啲

有冇手足陣間睇班加羅爾對四二五

425應該屌打

作客成件亞仙奴

笑撚左 小學雞式嘈交
發覺以前gp好多人留言 而家得返啲on9先出聲

又係呢條友

港超球迷 = 流動青山
係咁上下

睇得多都覺得煩啦

FB有班反傑黨

隨著本港風勢進一步減弱，「拉登港波台單機版」已回復正常運作。

您所看到的樓上樓下的回覆， 皆是由本服務器根據人性化設計模擬出港波台大多數人之心理狀態發出。感謝您的使用，希望您一個人自High得愉快。

*另外，由於本系統不夠穩定，本對話或會以不同ID重複發送，敬請諒解！

紹聖九百二十四年 七月初二亥時

終極煩膠

有冇得買尖隊波衫

有冇手足訂左南區波衫

肥朗

班加羅爾1.7 四二五4.2 bet365
ft 班加羅爾0-0四二五

開錯盤

元朗vs富力有live

on99

印度 vs 北韓

仲靚過南區

嗰日唔得閒幾驚又睇唔到

425有咩國家隊成員
有請我朝足球

點解香港有亞冠打而北韓無？

北韓球會幾多年冇打過亞洲賽，邊有分

係咪同伊拉克果d情況差唔多
係國營？

點解佢之前可以唔參加亞洲賽

班鳩完全唔夠班

港威好撚串喎 : 打殘傑志 咁鐘意用鬼佬嘛

班加羅爾1：0四二五

班鳩12碼入1:0

老師

一下就致命

似假波

身為港人支持港將

有鬥心係好事

邊到

記者: 準備好未呀，禮拜五場波。
羅港威: 準備好囉。
記者: 有咩諗法呀?
羅港威: 有咩諗法? 打殘傑志囉。
(哈哈哈哈哈哈)
羅港威: 無野諗嫁啦。(記者: 佢搵唔到對手喎) 佢搵唔到對手呀?咁我地做佢對手囉，咁鍾意用鬼佬呀嗎...唔係用鬼佬就得嘅。

又玩血統論

去大馬嘅痴線佬，可以向足總登記留飛

Source ？

我島1：2愛爾蘭

班加羅爾2：0四二五

打得唔錯

班加羅爾2：0
425作客冇想像中咁勁，技術係高一班，但暫時見唔到一搥定音嘅能力

teacher again middle!

班加後防好穩

文匯報條友又寫錯字

呢兩件簡簡單單又幾有歐洲大會feel

Chatspr係咩公司黎

交友程式？

左邊定右邊主場

印度佬3:0

假波

成個達哥咁

425有幾個國家隊主力

<本地波>

三冠王傑志實力剖析

自打著巴塞化的旗號後，傑志每年的增援方向也是少修少補，今年亦不例外。上半季的新援，很有可能只有回巢的安基斯、保連奴，以及頂替羅勳奴外援位置的盧卡斯。然而，在未有流失主力的情況下，加上溫俊等外借兵或在下半季歸隊，即使需要多線作戰，傑志的戰力依然相當充裕。

新兵點評
離隊的羅勳奴前季半季的表現非常可人，然而上季卻斯人獨悴。即使轉陣3-4-3，進攻保持3人鋒線，模式有轉變卻不大，看著他的身型，歸根究底也是個人問題。來投的盧卡斯本身也是肥仔一名，開操後身型卻明顯減磅。而且，羅勳奴並非正中鋒，傑志兩翼位置絕不缺人。擁有港職聯的經驗，加上傑志缺少的衝刺型打法，盧卡斯在本地聯賽絕對可以頂替辛祖正中鋒的位置，面對著死守的中下遊球隊特別適合。至於另一位離隊他投的沈國強早已甚少上陣，影響甚小。回巢的安基斯和保連奴，最大優勢是可以以本地球員身份出席亞洲賽。安基斯年老，但近季保持一定上陣，起碼是一個有經驗的後備。至於保連奴，可算是北上尾班車之中最不幸的一人。對於體力型打法的中場，從傷患中走出來是非常困難，因為本身踢法對身體損耗非常大。這位34歲的球員即使復出，也很難再次成為當年桿將。然而，作為本地球員，只要回復到7至8成水準，相信仍有力取得較多出場機會。

陣式
上季季中引進3後衛陣式後，傑志發揮如魚得水，最終更後上奪得聯賽冠軍，更成為三冠王。然而，以此陣容出戰亞冠卻有又另一番挑戰。

以3後衛應付強隊
首先，3-4-3陣容未嘗面對強隊的洗禮。上季港職聯中，3-4-3僅有的大戰是面對頹勢的東方以及南華 (也是僅僅險勝)。從韓國熱身賽及對熱刺的表演賽中可見，3-4-3後防空位較多，陣容能否針對高水平的對手改成以防守為主或攻守平衡的3-4-3，而並非在本地聯賽慣用、對手是實力相若甚至之下的3-4-3，抵抗列強進攻仍是未知之數。

常用的零本土陣343
猶記得上季「零本土陣」的爭議正正是從轉用3-4-3陣式開始，可見未入藉外援對這個陣型的重要性。其中，林恩許和林志堅更是轉陣的最大得益者，前者入球連連、後者上陣時間大增。至於林柱機，個人認為他的表現卻未如在中場中助攻助守般耀眼。一般估計，4人亞冠外援及亞援名額中，華杜斯、費蘭度及金奉珍應穩佔三席。上季出席亞冠外圍賽的，還有前韓國國腳金東進。季前，這位年紀稍大、上季季尾長期養傷、預料薪酬頗高 (估計僅在華杜斯之下?) 的前國腳會否留隊一直成疑。結果，有點出乎我個人預料之下，傑志宣佈這位到季前韓國熱身賽還未能上陣的前國腳將留隊。言之尚早的推斷，外援最後一席將由金東進、林恩許和林志堅爭奪。現時其餘需以外援身份參與亞冠的主力球員包括：盧卡斯、林柱機、丹尼、列斯奧。決定外援選擇，除了看本身外援的質素，無可避免要再看其本地球員替補的質素。

外援的抉擇
在相信列斯奧未能在本季亞洲賽以入藉本地球員身份出場下，中堅的人選除了穩佔一席的艾里奧和金奉珍外，本地球員人選仍有上季季尾獲得更多上陣機會的唐建文、退後一格的黃洋 (中場中以林嘉緯/溫俊代替)、甚至在季中收回李毅凱 (未知外借條款是否容許)。左右翼衛方面，華人人手相對緊拙，人選僅有唐建文、轉陣後出場機會大減的盧均宜。前線上，林恩許的位置則可由已入藉的艾力士和另一位入藉兵保連奴代替。勉強安基斯也是個有作用的後備。

因此，即是上季林恩許表現是眾人之中最出眾，競爭卻同樣最困難。至於林志堅，上季季尾的表現僅是比上半季進步，但球迷應該期望這位前德甲小子有更上乘的表現。而經驗豐富的金東進在上年亞冠外圍賽出任的是左後衛。在3-4-3的陣式下，左右中堅的覆蓋面將大大擴展，而金東進在養傷前與3後衛僅有一面之緣，35歲、預計季初仍需養傷的他能否勝任，又更深一層地說，是否值得一個外援位置呢？

若然保連奴竟然回復昔日表現 (又或是7至8成也好)，令中前場人腳相對充裕，那麼最後一席外援位置相信會落在中堅上。此刻我雖稍為傾向林志堅，但假設金東進狀態能夠回復，相信傑志在首次打入亞冠分組賽會保守一些，派出經驗豐富的防守球員上場。

賽程
細看賽程，發現對於傑志來說亦算有利。南華降班後，要數傑志在港職聯的最大威脅，相信球迷會有一個清一色的答案。東傑大戰，皆編排在兩循環的初段期上演。亞冠盃正常在二月中至下旬開始，東傑大戰在傑志專注本地賽事時上演，對傑志絕對有利。不要忘記上季東方雙線作戰之下，季尾在本地聯賽最後五輪的對手竟是南華、飛馬、理文流浪、南區和傑志。亞洲賽的頹勢延續至本地賽事，足總盃輸南華出局、聯賽最後五場平均每場失近三球、拱手相讓聯賽錦標予傑志.......看看傑志的賽程，一早對上東方，二至三月也只有大埔較為難纏，飛馬、南區和元朗則排在季尾。雖說季尾要連續鬥上三支黑馬，但一早對上東方的優惠已經夠大了。

最緊要心口贊助 元朗果件心口唔係咁都好靚

ture 佢中前好多位都打得 比較適合調配

try again

但係佢對紐西蘭隊踢到成pat屎咁

最後一個外援位真係視乎金東進情況，另外列斯奧丹尼趕得切入籍 傑志將會多一個外援位 如果簽到華杜斯級數既外援就會更好

any link?

無錢啦
如果唔係都唔洗簽lucas

BTW 呢個咩page 黎 之前未見過

thx

有預感左羅將會係咁俾人追擊做種族主義者

一朝得志

梁狗志個志

我恨不得佢踢翻第一次上山既表現

利申 今日成日掛住打太閤立志傳先無上水

明明銀牌決賽又係 343
亞冠兩場又係 343
成個足總盃都係 343

咁都叫未對過強隊
睇波淨係睇聯賽

唔講以為個聯賽有巴塞皇馬曼聯

聯賽反而唔係(也是僅僅險勝)

上面有提過人搞

KELME除左鍾意贊助港超外 仲鍾意贊助有香港球員踢既中甲隊

三件入面得新疆唔係template黎

我淨係記得對南區輸零比一

大埔街坊

今年港超波衫最好睇係:
1. Dreams (白)
2. Dreams (黑)
3. 元朗 (主)
4. 南區 (客)
5. 傑志 (主)
.
.
.
.
.
.
.
.
20. 東方 (主) (客)

係喎 咁你都見到

如果我出得一定屌打小傑仔

8月24日(四) 00:07
專欄輪住嚟 整裝待發踢更高水平足球

等了整整一個暑假，港超聯賽終於在這個星期重開，相信新一季港超聯將會有一番龍爭虎鬥。

對傑志來說，2017至18球季是亞冠盃分組賽的球季。當然爭取第9個最高級別的聯賽冠軍，以及再做「3冠王」都是球會在新一季重要的目標，但球隊的重點會放在亞冠盃上，因為無論如何，我們都不想香港足球因我們而蒙羞。

注入新進攻模式

成績當然重要，但我們非常希望能打出比過去更高水平的足球，無論在陣式的完整性，進攻的侵略性或防守的穩定性，都要更上一層樓。要取得好成績和吸引更多球迷，就是要靠球隊踢出優秀悅目的足球。人腳方面，今年我們只加了盧卡斯，以及重返娘家的保連奴和安基斯，可說變動不大。所以，我們在季初的默契會明顯比其他球隊好，希望開季順利。

傑志今年仍然會繼續用「343」陣式，但在這個暑假，「朱Sir」加入了一些新的走位練習和進攻模式，相信會令傑志的表現更受球迷歡迎。所以我個人對明晚的揭幕戰有一定的期待和期望。希望大家到時可以入場支持我們、支持港超聯。

傑志會長
伍健

對過英超亞軍

作為老鬼, 我覺得東方應該係綠色

藍色係快譯通

幾時開記者會？

Google 羅興亞人

變動\少！傑志衞冕靠穩定性
傑志上季後上封王，兼且勇奪高級組銀牌和足總盃冠軍，加上辛祖成為神射手，費蘭度榮膺「足球先生」，風頭一時無兩。當球迷期待傑志新一季，會羅致拍得住金東進和華杜斯兩名國腳級的新援之際，「最佳教練」朱志光上月初在季前記者會上，公布球隊新兵僅得和富大埔來投的盧卡斯、舊將安基斯及由中甲回流的保連奴，就此「朱Sir」認為穩定性才是球隊優勝之處：「新一季傑志要應付亞冠盃分組賽，但我哋年年都有亞洲賽踢，安排上有一定經驗。今季作客R&F富力或存在困難，但佢哋舊班底唔夠3成，需時建立默契，傑志陣容完整性較強。」

談到東方龍獅新季大事擴軍，並揚言「要金不要銀」，「朱Sir」說：「東方龍獅要爭金好困難，今年隊隊都加強實力，隊隊都話要成績，實際要打過先知！邊隊係主要對手？Sorry，我暫時未見到。」

班費：3,000萬
上季港超排名：1
主帥：朱志光
焦點新兵：盧卡斯、保連奴
新季目標：衞冕3冠、出戰亞冠有表現

東方龍獅化悲憤為力量
今夏東方龍獅有7名新兵加盟，除了李志豪、張健峰、羅港威及林學曦4位本地球員外，亦有芬蘭國腳古高、前荷乙巴西中場沙巴，以及南韓中堅曹泰根來投，另外亦有李健和及羅繼華重返教練團。對於球隊上季未能奪冠，東方龍獅總監梁守志表示失望，來季將以囊括本地錦標為目標：「管理球隊多年，從未試過去年咁失望。過往多年贏過嘅金牌，我都冇自己Keep，唯獨上季嘅聯賽銀牌，我刻意留起，畀自己一個警惕。」

對於管理層的期望，新加盟的「GPS峰」張健峰表示未感壓力，反而充滿動力：「隊內好多球員都喺之前嘅球隊合作過3年以上，冇陌生嘅感覺，嚟呢度最重要係攞冠軍，呢個係大家嘅目標。」

班費：3,000萬
上季港超排名：2
主帥：司徒文俊
焦點新兵：古高、張健峰、沙巴、李志豪、曹泰根
新季目標：重奪聯賽冠軍、盡攬錦標

冠忠南區15周年等收成
冠忠南區自2015至16賽季重返港超聯後，先後取得第4及第3名，連續兩季殺入季後附加賽決賽，惟分別不敵傑志及東方龍獅，未能夠取得亞冠盃外圍賽的入場券。球會主席陳文俊表示：「球會自2002年成立，今年係15周年，來季喺球衣品牌、體能支援都有新贊助商支持，期望有少少收成。」

冠忠南區除簽下上季效力南華的陳文輝及車潤秋，亦引入去季協助英甲球隊基寧咸成功護級的前巴基斯坦國家隊隊長列文，另兩位西班牙新援為中場馬天尼斯及翼鋒加洛斯。對於組軍「去舊迎新」，主帥鄭兆聰謂：「放棄幾名舊將或對佢哋唔公平，但決定係以球隊為重，搵得呢班新兵就係希望球隊進步。」

班費：1,000萬
上季港超排名：3
主帥：鄭兆聰
焦點新兵：列文、馬天尼斯、加洛斯、陳文輝、車潤秋
新季目標：有盃捧

陽光元朗8成舊班底贏默契
新季獲陽光巴士冠名贊助的元朗，會長王威信對球隊在球場內外的成績，皆獲外界認同感高興：「雖然失去九巴贊助，但最後獲陽光巴士贊助，證明球隊努力冇白費，只要成績同宣傳做得好，總會有人願意贊助。我認為球隊成績與入場人數掛鈎，預期今季聯賽競爭激烈，目標是盃賽冠軍。」

主教練曾昭達亦信心十足：「今季球隊保留約8成球員，默契有望加強，亦加入具質素嘅新兵。」陽光元朗簽入前標準灝天前鋒艾華頓及舊將葉頌朗，前者被視為該隊重點收購。

班費：800萬
上季港超排名：5
主帥：曾昭達
焦點新兵：艾華頓、拉斯達、葉頌朗、祖連奴
新季目標：挑戰盃賽冠軍

和富大埔靜靜起革命
上季「菁英盃」盟主和富大埔，今夏有盧卡斯和伊達離隊，但主帥兼球隊總監李志堅，卻一口氣簽入多名生力軍，包括由馬超回流的羅素、前南華球星謝家強及上季在香港飛馬表現不俗的迪亞高等，誓要向更高層次進發。「加入幾位有質素、有經驗嘅新兵，三線實力提升，有助我哋達成聯賽三甲同盃賽冠軍嘅目標！」李志堅道。

班費：1,300萬
上季港超排名：6
主帥：李志堅
焦點新兵：謝家強、梁冠聰、袁振昇、迪亞高、伊高沙杜尼
新季目標：聯賽三甲、2個盃賽冠軍

標準流浪集結新一代接班人
季季都自稱「閒米煮限飯」的標準流浪，今夏組軍卻異常積極，雖然簽入的大都是失意軍人，卻幾乎都是潛質過人的年輕球員，配合多名具經驗又實用的外援，睇頭十足，難怪會長莫耀強以「新一代足球接班人」來形容球隊。至於球隊行政總裁李輝立，則希望一眾「壞孩子」可以重新出發：「『壞孩子』嘅稱號對佢哋唔多公平，佢哋只係有啲懶散，操咗一排之後，佢哋嘅紀律同表現已經好好多，畀時間佢哋啦，好嗎？」

班費：750萬
上季港超排名：9（標準灝天）
主帥：狄恩
焦點新兵：卓耀國、黎洛賢、卡拉錫、芝利卡士、劉卓軒

?

唔係話足腫會開季前記者會咩 定已經開左

俾人屌打

同呢到差唔多啦

破蛋仲想點

開唔開都無分別

足球都踢埋

最右乜水

般連奴

廣州果個中超外援

陳思榮下嘛

型

想打人

你當基奧係基奧特咁睇, 觀感就會fit哂!.jpg

琴日開，但因為打風改咗今日

邊個話我廢我就打鳩你

廣州競賽全程負責直播富力主場賽事

【鴻福堂 x 冠忠南區飲用水】

冠忠南區上季開始獲得本地品牌「鴻福堂」贊助飲用水，今季仍會繼續外，而「鴻福堂」更為我們推出印上主教練鄭兆聰肖像及隊徽的飲用水。

撐香港足球，感謝「鴻福堂」冠忠南區以及本地足球運動的鼎力支持

都好丫... 識得抄下日職啲gimmic嘢

係咪會有得公開賣

照計應該只會係比賽日出現

01真係高質過百份好多

5pieces...

睇過幾場廣州競賽直播442踢梅州既賽事, 講波佬幾高汁

正呀喂
如果出埋球員就好

之前fm16, 我個save既傑志比非洲佬買左，仲起埋個坐15000人，用非洲佬個名命名既球場

不過為左起球場果幾年財困咁，d主力幾乎走哂咁 教練都換左幾個

FM17就冇出現過呢d畫面，反而最得意係東方加左條£1.1m解約金條款比葉鴻輝

我估01有graphic designer?

01有，其實間間press都有，只係質素問題，同埋叫唔叫得郁果邊幫你做graphic姐

人地01體育一個page, 就香港波一個page, 擺到明係比人圍爐用

都係同一個

好過冇

Ching好熟行情喎

應該係球會版，只提供俾球會

貼下十隊派邊個去球衣發布會

成個重慶啲托布咁

姐係on.99會唔會轉播

般連奴身價： 2,673萬港元

焦點新兵 炮台車 文員輝 肥軒....

唔係東網製作未必播，問下先

雪咗咁耐宜加值幾多

現價，雪之前仲高

屌牙 仲值二千幾萬

呢啲球迷暴力事件，喺大馬經常發生，所以去馬六甲撐香港隊嘅義士點都要小心啲，雖然班馬來足球流氓向來都係只識對住東南亞圍內嘅人發惡，不過唔排除有另外可能性。記得2012年鈴木盃大馬做東，大馬球迷同印尼球迷喺場外打到飛天，本身印尼球迷被圍攻時只有100人，後來其他印尼人收到風拎武器趕過去，差佬先做嘢。

Current market value:

300 Th. €

Last change:

Jun 21, 2017

Highest market value:Last change:

500 Th. €Feb 27, 2016

好勇

好似香港球迷咁垃圾咩
俾含大狗踩場串 冇幾多個敢還拖 連嘴炮都唔敢

咁本身有好多印尼佬喺大馬搵食，加上民族性問題，所以照應比較多，但喺大馬唔係咁多香港人，就算有都唔多，大馬華人未必咁熱心幫你，所以去嗰啲最好都同官方保持接觸，單拖都要低調啲。以我所知9成入場睇大馬波都係馬來及印度人，大部分好nice，不過有一部分就比較激動，可能你唔聊你佢哋都會聊你，最好盡量避開，因為唔係你主場。

東網果d graphic真係小學生級數

東網果d graphic係要記者做返

傑志: lo12
東方: 中國輝

所以咪template graphic

iris都要做, 之前籃波d graphic同字要一手一腳做

好想香港做到呢啲主場優勢 會領客隊球迷淆底 不過應該冇可能

最近同一位大馬球迷討論95場馬港大戰，佢話雖然馬港之間足球對碰冇咩話題，但因為今次喺馬六甲踢，加上最近東運會大馬U22 4連勝，會對入場意慾有影響，可能會比較多人，原先佢估計喺柔洲踢可能得5000人到入場，因為好多大馬人入場睇埋表現同戲碼，好似幾日前東運對緬甸及新加坡，都有4-5萬人入場，因為東南亞圍內打飛機吸引力比踢亞盃外更大，成果問題。條友住沙巴，去馬六甲仲耐過我哋。

中華男足總教練黑田和生因病恐無法帶隊，足協希望黑田和生教練好好養病，表示目前由平田禮次擔任中華男足過渡期的總教練。

足協表示，9月5日之戰將還是由平田禮次的教練團出征巴林，目前規劃10月會有新的外籍主帥，可能的人選並沒有明講。

而華裔足球好手周定洋是具有國際一級實力的足球員。但是，外交部說會協助周定洋辦護照卻還沒有落實行動。

擺返喺旺角場就有可能既

香港左膠太多 有時球場屌人都會俾人叫咪講粗口 教壞細路
唔想細路聽到咪咪帶佢地入場囉 球場一定有人講架

富力: 球王晃
流浪: 新442
夢想: 大豪
理文: 羅俊

根本周街大把人講粗口
唔好俾細路出街囉

禾國爆料 元朗 對佢情有獨鍾幾年
奈何贊助商問題 組班遲左

可惜

禾果+垃王

邊度黎

faifai

唔熟，但因為journal grad而知少少, 有諗過做體記但最尾都係放棄

用心良苦, 垃立要球員自己+$2轉凍飲係唔想球員飲凍飲身體唔好

其實係有mk曦呢個朵, 先有mk國

Mk聰

wadiu橫掃港超無敵手
一樣踢法又要10粒波

幾年都簽唔到

其實2014年對菲狗，睇得出班球迷特別火，用口fuck到賓妺差唔多濑尿。

Mk㬢 出道/成名 早過mk國

有心簽左啦, 你懂的

我垃幫肥軒減到肥？

南華過去3年曾兩度無限接近mk國

我國有無簽經理人公司？
定打算靠巴古沙幫手外流？

mk曦如果同mk國一隊夾個鬼佬中鋒一定好撚勁

二傳型

mk國模仿C朗踢波

幾錢？
買支留念

mk曦同mk國同T史夾個季真係好行雲流水

仲以為會一野轟落單人人牆度

here

啲M唔Mk問題好廢

瀨尿定潮吹呀？

早知去流浪會所, 石硤尾個場好撚熱

不要小看國皇。

一齊黎好冇

兩穴

順逐

羅力威：打殘傑志 咁鍾意用鬼佬吖嗱

香港有冇link睇廣州競賽

揭幕戰傑志對東方
估計入場人數 4000-4200

參考：
上季首循環傑志對東方入場人數 3843
上季揭幕戰東方對大場入場人數2216

加左價 估同首循環相若

Sunhei Chan日日喺FB打躉竟然唔知

尼~爾~馬!

香港足球

我國=阿古路

請Rambo 教好過
國際一級實力

國際視野過於遼闊

憎菲狗=憎中共同樣程度

聽完13哥講都是入到場先換港隊算

馬拉迷係著咩色 諗住著佢地隻色入場 之後先換

黃/黑

笑左
但周定洋未有passport

咁到底今日有冇架

香港仔運動場近海洋公園部份看台上蓋被吹爛，而今晨有政府相關部門到場視察損毀情況，由於損毀相當嚴重，短期內難以維修好，是否適合繼續安排比賽存疑。周六下午舉行冠忠南區對香港飛馬的賽事，到底賽事會否如期上演，有待有關方面決定。

據悉，冠忠南區高層已獲悉，稍後時間會與足總及康文署商討周六對飛馬是否如期舉行。冠忠南區今晨已復操為賽事備戰。

【港超聯記者會Facebook直播預告！】- 2017-18中銀人壽香港超級聯賽

一陣3點鐘左右會有2017-18中銀人壽香港超級聯賽記者會，一眾嘉賓同球員會同大家見面！一陣見！

-2017-18中銀人壽香港超級聯賽 揭幕戰-
傑志 對 東方龍獅
8月25日 晚上8時 旺角大球場

#HKPL

屌唔撚係呀
張學生證8月31到期諗住用埋個優惠飛佢

3點鐘

上年南區冇去？

乘機將個垃圾看台砍掉重練

香港仔運動場吹撚到有9千個位咁巴閉
對面又有露天看台唔可以用住先?

黑龍波個段睇十次笑廿次

馬拉冇得對澳門搶分

大條道理開放返冇蓋

其實唔開放個半邊都夠坐, 唔慌多人睇

我賭犧牲左自己

要班貴賓曬住睇波不了

why

馬拉隊去唔到澳門 打風

Be the one
不如用wow la

素隊單拖

wow wow wow wow wow

港超app

足總會整app
10月出

港超app就咁睇都整得幾靚，幾時整靚埋足總個官網

聽球迷意見

難以置信

黑龍波
多謝你令我有波入

球迷要求kim out

iris呢

我霖

iris得兩秒

fabio up what

今季球會fb都會有直播

屌

人地叫佢打橫佢又真係打橫咁on9

不嬲球迷都分左ultra同普通社區人士
日本大把一家大細入場唔通又要俾D細路聽粗口咩
最緊要分開唔同既球迷姐
全世界ultra/打氣團都係坐龍門後
不過香港因為太小人入場先未有必要做哩樣野

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 拿，試哂兩個，唔該體諒下...

瞓矮頸好番

Iris>kannas

香港啲打氣團太少人 坐龍門口氣勢感覺好薄弱

傑仔

大埔有贊助喎
又要去交電話費了

on9仔

富力用吳偉安, 9成會落埋場

梁家希

George

不要再說了
家希收咗山了

google咗 Jordi Tarrés Páramo (alternately Jorge Tarrés Páramo

對望

如果係9upper同柒爺玩就會變gay

屌你對望，好撚gay

可唔可以叫馮奇同垃垃對望

9up

成碟星米車埋去就有份

傑仔：？？？

阿塞拜疆冠軍卡拉巴克晉歐聯分組賽創歷史

畫外音

笑左

do you know this young man
jordi心諗:isn't he a child?

早兩日報道又話康廉有傷嘅

飛馬用番上季佛山件Template

Iris

垃垃

東方果件咪又係早幾年太陽飛馬既template

個件個 template 係今季架，
之前有手足 po 過今季水手件紀念版都係用同一款

東方個件好似係上季個件再印2條野係心口
template係叫最新
不過人地上季已經用緊

記招有講下個月出app? 係點架

如果香港最後踢到亞冠
credit list少不了我賭
付出左咁高昂既代價

屌你大埔件衫款幾多年前？
希望只係龍門衫

Credit 天鴿啦

【天鴿襲港】香港仔運動場上蓋被吹爛 周六「南飛」比賽待定

幾十蚊拎出嚟講

幾十蚊你俾我呀

坐緊巴士
有個著東方Tee阿伯同車

多謝分享。

阿伯著住之前銀牌決賽東方係場內免費派的Tee
蛇齋餅粽marketing 又贏

仲有場緬甸可以刷分

你估緬甸易打咩

其實左羅係咪嬲傑志簽安基斯都唔簽佢

打完風之後，終於見識到澳門啲設施
馬拉仲有邊幾場友賽？

有無人去平機會投訴

一場 對緬甸

傑志總領隊你提議, 你去啦

係都投訴點解安基斯仲可以受薪踢波啦

李德能：青訓，其實是靠自己

德能私家咪
22 小時前

第一次邀請曼聯青年軍來港，想做一次不一樣的交流活動，因為總覺得，單單讓年輕人一起踢場比賽，作用有限，要讓青年人從接觸中獲得啟發，不但知彼，還要知己，就需要讓他們走在一起。一向相信，最好的答案，是自己親手找到的，而最好的進步動力，是自發。
想跟大家分享和畢特的一席話。
中小企想讓更多客戶了解你的創業理念？
Sponsored 恒生商業銀行
完成兩場友誼賽後，看過比賽的都能夠點出三幾位曼聯有前途的新人，我問畢特，會否期望三數年後這班人之中會幾個升上一隊，他連想都沒想，就說：「無咁快，亦難估，出頭從來都困難，我那一代或者今天這一代，都一樣。即使有天份，但在成長過程中有太多變數。」

兩代曼聯青年軍，環境有甚麼不同呢？畢特說：「我同碧咸、傑斯嗰批，同教練訓練時間少，每星期7、8小時，但踢波多，今天這一代，訓練時間13、14小時，但踢波比我們少。」其實，香港何嘗不是這樣。問他對年輕球員有甚麼寄語，畢特說：「青少年球員成功的不會太多，流失很大，最終如果能夠以足球謀生，係最理想不過的事，但就算不可以，只要努力過，都可以無悔。」
經常聽到一種說法，香港怎可跟人比，英國職業足球發達，市場大，機會多。其實，市場需求雖然大，但爭相進入球圈的人亦遠比香港多，競爭更加激烈，即使球會重本投資，像曼聯，單是球探部就有超過六十位全職人員，教練團隊亦是專業齊備，但要成就新星，一樣沒有十足把握，因為新人要成材，關鍵始終是球員自己，就是畢特說的 Dream (夢想) 和 Hard work (努力)。

安排兩地青年軍交流，重點不是練波，一星期，能夠練多少？重點是希望香港的青少年球員開闊眼界，從接觸中發現不足，原來，曼聯青年軍來香港的目的亦一樣，讓他們活在另一個環境，另一種天氣，甚至踢一種他們未見過的草。成長，不是一舉一動都由「大人」決定，我們只需要創造環境，提供機會，讓年輕人親身體驗，自我完善。
香港地區精英隊輸了7球，但如果大家都知道過程中他們是如何努力，如何對待和準備「對曼聯」這個難得機會，相信你都會像我一樣，以這班青年人為傲。像畢特說，認真努力過，就無憾。
新球季又展開了，又將會有一些新名字出現，不管人家怎樣說，冷嘲熱諷也好，尖酸刻薄也好，只要你真有一個夢想，只要你努力不懈，就夠了。還未夠好的，就做好，已經做得好的，就再做好一點，認真向理想邁進，就不會錯到那裡。

傑志心口都係印返傑志中心

冇pornhub

聽日爆場啊

旺角場個漏水帳篷竟然冇吹爛？

就係漏水疏風先無爛
in 政府設計 I trust

作客？

足總行政總裁薛基輔表示，已知悉香港仔運動場的情況，並與有關建築部門商討。若未能趕及在周六於安全情況下進行比賽，冠忠南區對香港飛馬的首輪賽事會延期。足總最遲會在明晚傑志對東方龍獅的港超揭幕戰前公佈。他表示，只有香港仔運動場有這樣的情況，其餘港超聯比賽場地未有影響。

yes

狗德: 今季各球會的球員人工都比上季高唔少

好睇心態
前年主場對支那前友賽佢地派班小朋友俾香港隊增強信心
之後返主場認真踢就另一班波

垃隊呢？幾錢？

記者會有無講將軍澳個訓練基地如何？

仲以為之前流浪個件已經係正式

垃隊格仔枱布

今季黎講
Kelme=macron>>adidas=nike>>>>>>>>畜力ucan

真係變左紅底

大埔應該係上季傑志個template
希望作客有d驚喜啦

為標準隊流血

bury波衫番貨啦

現場先有？個online store仲死緊

philip影相唔mou低

lm

How much

即係其他人訓練唔夠落力，達唔到教練要求

唔夠落力嗰啲跟咗梁志榮去夢想

應該更新緊

要落力練波定擦鞋？

紅旗？

原來流浪咁靚可以排頭三位了

波衫黎講
流浪>尖>南區

傑志印馬會靚過印stubhub

流浪同尖
其他rubbish

stubhub個logo太大舊姐…

南區都rubbish? really?

咁都叫靚 識唔識架？

最醜唔洗拗, 一定係理文

東方冇左星美？ 雖然都係好柒

似阿仙妓
所以垃圾

大埔黃色黃到成粒二寶咁

幾年前咪用過囉

理文黃色黃到成隊少林足球隊咁

行政總裁薛基輔則透露，足總正著手籌備成立球員協會。

記者會上亦有一些新面孔，包括效力R&F富力的前中國國腳吳偉安。 將會兼任球員及助教的吳偉安指新季希望享受足球，又認為香港足球年前在廣東效力所接觸的有大不同：「現時港超只得10支球會，可能要2至3星期才踢一場，中間怎樣調整及維持球員狀態都要適應。香港對足球的投入和重視好像沒以往般大，相對廣東可能行得較慢，所以都想去做橋樑連接兩地。」曾踢過亞冠、中超及中甲等聯賽的他又指，在不同聯賽級別效力對未來帶隊有很大幫助。

足總亦會推出港超聯智能電話應用程式，球迷可查閱賽程、積分表等資料外，亦可查閱個別球員的數據，料10月正式在市場推出。

xjj代表邊間會?

昨日「天鴿」襲港，對本港造成破壞，除了杏花村外，另一個重災區是沙田城門河。賽馬會傑志中心正正在城門河旁邊，昨日在網上亦流傳一張相片，球場有水浸情況。

雖然訓練場地昨日水浸，惟對於明日在港超聯揭幕戰對東方龍獅的傑志來說，操練沒有受到大影響。本報記者現場視察，使用仿真草的傑志中心球場只是比平日稍為鬆軟，較多人行過的一個角球旗位置就翻出了一些球場底部物料，球場情況理想。傑志主教練朱志光則表示，完全沒有影響訓練。不過，球場旁邊就有幾棵樹倒塌，中心外更有兩支交通燈疑被吹歪。
港超聯明晚揭幕，首場賽事由傑志對東方，於旺角大球場上演。記者在場外目測，使用真草的旺角場亦狀況理想，惟不知道草地鬆軟情度，場內亦有工人進行清理，主要是掃走落葉。

快譯通紫色下話...

Be the best

元朗係柒在個贊助姐

後面嗰個:屌你死廢老阻撚住哂

咁有app不如整埋用電子票

本身全黑幾型

不過老細話要揀黃色

唔好啦，有飛keep咪幾好

我唔同意 其實我覺得stubhub靚d

兩種都要有啦當然 我呢d唔keep飛既就想要電子飛 如果有得上網買定就方便
但同時當然都要有實體飛啦

夢想兩件真係正

夢想心口咩黎

南華合約風波早前困擾有關球員多時，足總行政總裁薛基輔稱，要完全防止類似事件並不容易，但足總有兩大方案，希望增加對球員的保障，其一是設立新合約制式：「新合約制式未來數月便可用上，另外也會重新檢視所有球員合約，確保球會依據國際足協的規則而行。」

9月上呈計劃書 強調非球員工會

足總亦推動成立球員福利協會（Players’ Welfare Association），薛基輔稱：「9月會先將計劃書呈交予策略小組審議。由於這球員組織需要全完獨立於足總及球會，我們需要前球員及現役球員主動加入，希望未來12至18個月內可成事。」他強調，有關組織並非工會，僅希望在球員於生計上、或是退役後的生活遇上困難時，可以尋求協助。足總2015年提出《力爭上游——萬眾一心》的5年發展計劃書時，曾將成立獨立職業球員工會定為目標之一，惟至今尚未成事。

目前與陳偉豪同為球員合約委員會成員的黃洋坦承，曾跟國際職業足球員協會（FIFPro）的律師，商談在港成立球員工會，惟球員在香港較弱勢，難以成事，合約委員會本身亦難發揮效果。黃洋指出，香港球員自我保護的意識較弱：「每一季季前，足總都有人向我們講解如何保護自己的權益，但其實很多球員都認為，在香港踢波就是搵份工，球會開出薪酬，就很少去理合約細節。而且在香港拖欠薪酬的例子，大都在數千、數萬元左右，很少球員願意大費周章追討。」

對於未知能否成事的球員福利協會，黃洋雖有期望，但擔憂其成效：「若然成事，最重要是讓球員知道，如何跟球會爭取一些對自己有保障的條款。在南華的事件上，便是一些合約細節，損害了球員權益。但老實說，我不知道如何保障自己，又如何教別人去做？倘要加入，我必需先弄清楚，究竟如何才能保護自己的權益。」

明天旺角會有球衣買?

係咪得東傑個堆

預計吳偉安下季都會收山

其實當初流浪個會徽底係紅色，
係之後先變左做藍色，
而家算為回基本，
我覺得紅底呢個仲靚

依D場合著咩鞋好
jordi同黃著波boot，其他波鞋

個 template 係港隊個隻，
傑志同大埔今季都係用遲歐洲大聯賽一季，
Nike 近呢幾年都係咁安排

相比之下 adidas 好好多，
年年都比最新 template 款比港超球隊用

好似冇講過

Nike template幾乎冇設計

Dating app

唔該整埋個網先

咁先進，不了

我淨知個支那仔最柒

係咪得我覺得流浪個件唔好⋯

點解大埔要搵三腳去

老臣子

三腳勁wor

01高質專訪

頂 我飛馬個件可以再hea啲

魔頂亞尖

夢想足球隊 Dreams FC added 2 new photos.
1 min ·

【夢想足球隊「魔頂亞尖球迷會」正式成立！】
萬眾期待 2017-2018 球季夢想足球隊球迷會計劃正式推出！球迷會名為「魔頂亞尖」，取音Ｍore Than A Dream，取意球隊愈戰愈勇，攀上頂尖。
入會非常簡單，您只需在青衣運動場主場及盃賽比賽日，親臨場外夢想球迷會接待處辦理入會手續便可。
「魔頂亞尖球迷會」會費：
成人：港幣 $100
長者及學生*：港幣 $50
會籍包括：
・夢想足球隊打氣 T-Shirt 乙件（價值港幣 $199）；
・港超聯夢想足球隊全季主場以及盃賽決賽門票（九場主場門票約值港幣$540）；
・主客球衣折扣；
・主場不定時派發之精美禮品；
・球迷會活動優惠價格及優先報名。
夢想印花：
出席夢想FC任何比賽，每場賽事可獲印花乙枚。
・儲齊五枚印花可換取毛巾乙條（價值港幣$99）
・儲齊八枚印花可免費與球會聚餐
・儲齊十一枚印花可換取折疊雨傘乙把（價值港幣$139）
・儲齊十六枚印花可換取練習球衣一件（非賣品）
・儲齊十八枚印花可再次免費與球會聚餐
・儲齊二十一枚印花可換取夢想足球隊風褸一件（非賣品）
・儲齊二十四枚印花咁勁？！恭喜您！您會有神秘大獎！
所有精品先到先得，換完即止。為免向隅，記住星期六嚟入會喇！
*適用於65歲或以上長者及25歲以下全日制學生。
**如有任何爭議，以夢想FC決定為準。

夢想＄100睇晒全季主場，傑志＄120睇一場

做爛市可恥

想點樣

咁你入唔入呀

真心笑左 我尖

【團結一心Be The One! 加入成為2017/18東方龍獅球迷會會員】

不論晴天陰天下雨天，你們從不間斷的吶喊支持，也是我們邁步向前的最強動力。

東方龍獅球迷會於新球季突破傳統，只需一個球迷會會籍，便可同時享有東方體育會、包括東方龍獅足球隊與籃球隊球迷活動及產品折扣的尊享待遇（詳情見附表，季票另計）。

由於東方龍獅於首輪港超賽事因作客關係，未能於場內設置攤位，本會將於9月9日主場對和富大埔比賽當日，為各位有意加入成為2017/2018年東方龍獅球迷會的球迷朋友，辦理入會與續會手續。

為節省現場輪候時間，本會特別安排網上登記服務，各位可先於以下網址填妥個人資料及選擇會籍與季票類別，然後於9月9日或其後的東方龍獅主場賽事，到本會球迷會攤位辦理付款手續及換領會員證。注意必須先加入成為2017/2018年會員，才可以會員尊享價選購東方龍獅足球隊季票。

如有疑問，歡迎私訊予本facebook專頁查詢。至於有關東方龍獅籃球隊的套票及其他優惠詳情，請留意 東方龍獅籃球隊 Eastern Long Lions Basketball Team稍後公布。

網上登記表格：

東方龍獅足球隊2017-2018球迷會會籍詳情：
個人會籍$150(成人）、特惠會籍$100(*學生、長者及傷殘人士）
*25歲或以下全日制學生、60歲或以上長者及傷殘人士
會籍優惠：
- 精美會員卡乙張
- 打氣T- shirt乙件
- 以會員尊享價$300購買東方龍獅足球隊聯賽主場及盃賽決賽套票
- 以會員尊享價參與球迷活動及購買球會精品
- 優先訂購亞洲賽賽事主場門票
- *所有2017-2018球季主場賽事出席率達100%者將可升級為「尊尚會員」，尊享以下感謝回禮：1.個人感謝狀及限量版禮物包、2. 以優惠價續訂2018-2019球迷會會籍

季票套餐$ 300（成人）、$150(*學生、長者及傷殘人士）
* 25歲或以下全日制學生及60歲或以上長者
- 只限會員選購
- 包括東方龍獅2017-2018球季9場港超聯賽主場門票、所有盃賽決賽及社區盃門票（每場將獲得門票乙張）
*選購特惠會籍及季票者，需於付款時向工作人員出示有效身份證明文件
如遇爭議，東方龍獅足球隊將保留最終決定權

#EasternLongLions #團結一心 #BeTheOne

改呢個名肯定 連登/高登仔 嚟
邊個會員快d出嚟認咗佢

急問 有冇方法可以上網買到兩張東傑既學生飛
事關聽日仲未得閒去買

幾有心教
係個名太膠
由隊名到球迷會名都膠

又係黎同光 做到超平

禮拜五晚唔會爆

錯account

聽晚踢啦wor
你聽晚去到旺角場一定有飛買

通常都係開波個半鐘前賣
你呢個時間都去唔到仲睇黎做乜

有黎生不愁冇蛇齋餅

係得黎同光先會咁樣賣大包法，但以尖咁既陣容，賣大包都未必有好多人受

要收工先去到呀陰公
唔會爆架咩 以為大戰會爆場

上年收咧戰爆過一次咁大把
如果求其一場大戰都爆
香港足球就有希望喇

青衣wfc

唔知幾時先會有第一間港超球會有自己主場(畜力係中國波)

青衣其實已經方便過唔少球場，隔離係青衣城，睇完波都叫有個地方行下

我谷就真係…

3000到

季初wfc

吳偉安復出延續傳奇 為未來豐富人生閱歷

今年3月，中國前國腳吳偉安經過15年職業足球聯賽的經歷後，帶著踢遍亞冠、中超、中甲、中乙賽事的傳奇故事掛靴，事隔半年，他將在本星期的港超聯賽復出，以R&F富力領隊兼球員身份，在另一個聯賽延續傳奇。當日帶著「想踢球沒人要」的慨嘆告別，蟄伏半年後本著享受足球的想法復出，為的是追求新體驗豐富人生閱歷。

「一個球星，想踢球，沒人要，所以退役囉。」大約半年前，吳偉安帶著如此慨嘆告別職業足球，回想當時作出的掛靴決定，他說自己未至於「沒人要」。「也有聯繫個幾支球隊，想繼續踢內地聯賽，但都未達我的要求，想想也到了退役的年紀，所以下了決定。」不過，靜極思動的他對足球的熱情未死，今夏成為R&F富力的領隊後，會方期望藉其經驗及技術帶動年輕人進步，吳偉安也樂得復出、兼任球員，更將以隊長身份再次在綠茵場馳聘。

周四下午的港超季前記者會，吳偉安代表R&F富力上台展示球衣，其隊中地位已是顯然易見，而闊別職業足球半年的他，隨隊到泰國集訓也是練到足。「畢竟我的根底尚在，只要體能跟得上，技術、比賽節奏這些都不難解決，身體調整好的話再踢比賽對我來說比較簡單。」話雖如此，吳偉安本月初已為深圳超聯球隊鵬城協和輝在全國業餘聯賽奪惠州賽區冠軍，也算是為重踏職業賽場作了一次熱身。

2002年在中乙廣東雄鷹開展職業足球路，15年來吳偉安踢過國際賽、亞冠盃、中超、中甲以至中乙，再加上早前出戰俗稱中丙的全國業餘聯賽，其傳奇性履歷已相當豐富，如今再添上一筆港超，他說嘗試不同聯賽、豐富閱歷，對將來帶隊或執教都有幫助。「我也是享受足球為主，也協助年輕人不要在成長路上走太多彎路。」他說。

Ikea搵大豪拍廣告
唔知有冇wow到

好抵wo

工盟幫拖
啲識字嘅做搞手啦屌

冇

講多啲？

近十幾年爆過兩次咋喎

東小儀=Kannas?

去到咁盡

返主場炒香港嗰場平均年紀仲細，喺緬甸，如果喺25歲前仲係唔拖唔水，就會好快被淡忘，新一批球員就會上位。

睇電視睇到
佢老婆同疑似大仔都有份

Kannas佢好似得155cm。

咁都高過yennie啦

咁既料都自稱球星

鬼唔望比人鏟到重傷冇得唔退休

平行時空：堅堅拖埋F7一齊流放香港

其實會唔會係9upper諗出嚟架

平撚到！Let's GO 尖！！！！

魔頂係咩意思

More than a dream

let's go 尖 一線尖

豪哥 x IKEA

香港隊長

德甲呢樣又真係冇聽過

魔！頂！亞！尖！

渣ga

尖~~~~尖尖尖~~~ 尖~~~~~尖尖尖

咩faifai講野可唔可以少d懶音
卓耀「國」
唔係「閣」

同埋明明有clip咪點解收音可以收到咁

在紅磡的新居內，Thais抱着剛睡醒的可愛兒子Rafael，費蘭度不斷逗弄愛兒，一邊道：「我很喜歡香港，更想住滿7年後代表港隊。雖然會掛念身在巴西的家人，但能在這享受足球、而且有我的妻兒在，已是我生命的所有。」

俾我就改做「尖子」
又好聽又有意思

祖仔高質d, 至少冇懶音

係咪見呢度d人叫佢尖fc受到啓發

諗起 樓市/股市 摸頂入貨

片最尾應該搵佢地

駁唔到

摩頂亞尖～摩頂亞尖～
摩頂亞尖～噓！噓！噓！

成班華人大佬幾時反kim

IKEA X adidas

主教練朱志光於揭幕戰賽前表示，滿意傑志季前集訓表現，相信球隊已經做好準備迎接聯賽首仗火併東方龍獅：「經過這麼多年的經驗，我對東方龍獅的踢法都有頗深入的了解，雖然對方今季作出教練變動，不過我相信對方的踢法並不會在短時間內出現太大的改變，我們將會細心留意對方臨場的安排，從而作出適當的部署。」

其實尖有無打氣beat架 星期六一起狂呼吧！

唔知淆演所謂深造完之後會唔會有球會肯請佢做主教練

夢想FC~啪啪啪啪啪～

去歐洲教女子隊啦

搵女子隊教唔難，男子職業聯賽肯請佢先難

夢想FC~夢想FC~夢想FC~尖尖尖！

we are dreaming!
we are dreaming ole ole

就算港超聯都好難揾球隊要佢，除非東方要返佢教

尖FC是未表弟幫手定係邊個

冇左hkfc真業餘, 實升架

剩係富力都拉高左

尖尖尖~知椅意儀驗~尖尖尖~知椅意儀驗~

淨係睇東傑兩場都抵
仲有件tee訓覺著

樓上以臺灣現在水準 中超 跟 j1都別想好嗎 根本勾不著 08/24 20:26
→ hyc51: 還不如跟港澳臺合組一聯盟 反正他們也維持的很辛苦
真係不了

頂多整個球會杯賽

魔頂亞尖！

平均數無意義
睇中位數好d

利申：唔識statistics

mean mode median
LQ median UQ

form 3 maths 19分有12分呢度拎

中位数有無兩萬

巴打段嘢係邊度搵到？

ptt

唔太明，即係港澳臺自己搞個足協？

港澳台合組聯賽
聯賽即係台灣講嘅聯盟

Link plz

咁就唔好喇

贊b
hi

浪子回頭

歡迎新會員 請自貼

即係香港carry台澳
垃圾carry更垃圾既垃圾
不了

冇進步之餘，仲要降呢

引蛇出洞

btw孝爺俾伏我架
屌完我再屌咗孝爺先再慢慢屌去第一個咁做嘅人

我島自己搞職業聯賽咪好囉到時墓臭登陸台灣

IKEA 9UP豪個廣告好似有伊達

睇d design唔似表弟作品

有無巴打開定開league戰直播post

我都貼左 等緊你
利申新會員

睇佢今日球迷會張圖
字體同張圖嘅size同今日東方龍獅嗰張都係一樣
有機會係出自同一個人嘅手筆

打盃賽可以考慮請下既 (不過大家都唔會有閒錢搞咁on9)
聯賽就不了
一係我島外流+歸化齊腳再加四個港超中上游級數外援carry
我賭就點砌都唔夠班 俾佢地入預左會好似港會升超咁既結果

《體貼‧香港》港超理文季前泰國集訓

作客大陸條數就話畜力包姐，去台灣條數搵邊個包 台仔出呀？

聽日球場有冇波衫賣

Who open

me?

good

《體貼‧香港》港超東方季前泰國集訓

聽晚有冇機會扯紅旗?

條女

冇

過到3500再算

大家係時候發動魔咒了

星期五夜晚，不了

有3000都偷笑

VIP少樣嘢

VIP包晒所有比賽咪少一項

個插花真係

家陣冇人識你呀

東方球迷會睇出席率回水係上季定前季
最後有冇走數

體育
【港超開鑼】從德甲夢碎到港足先生 費蘭度來自衝動的快樂

衝動，是否必然負面？對傑志翼鋒費蘭度而言，一時的衝動，竟帶他登上生涯的高峰－－一季內豪取3個錦標、成為4料足球先生。

4年前正思索要不要繼續職業生涯的他，接到好友史提芬彭利拿一通電話，叫他一同來港落班，「好啊！」他想都沒想就來到地球的另一邊，那是1萬9000公里的距離。

有些人總說年輕人衝動不顧後果，衝動的結果不一定美好，但若是為心中理想，至少也無悔。

費蘭度來港後的事，大概不用再多說，聊一下他在巴西踢球的經歷吧，「我20歲時差點去了德甲。」他說，「什麼？」記者不禁驚呼。「是啊，那時我拒絕了原本球會提供的兩年職業合約，然後去德國，幾乎加入剛升班的卡爾斯魯厄。」可是轉會操作何其複雜、經紀如何狡詐？當年只得20歲的費蘭度最後失望而回，「經紀說，跟球會在價錢上談不攏，球會卻有另一說法，總之是拉倒了。我既不懂英語又不懂德語，只能聽天由命。」

20歲差點轉投德甲

近日在網上看到一句話令我印象深刻：「在港、台，小孩讀書不成才去踢波；在巴西，踢波不成才去讀書。」後面那句倒是事實，費蘭度也有此經歷：「德甲無望了，在巴西踢波也不容易，球員實在太多。踢地區聯賽的話，因為球季只有4個月，球員也只有4個月薪水，有時更會欠薪，也有很多球會只有一季的壽命，」這情況似乎有點熟悉，「比香港差得多！到我24歲時，家人已叫我不如放棄足球去讀書，再找份工作吧，我也的確想過放棄很多次。」

費蘭度重提來港經過

一次次想放棄，費蘭度始終不能將從小已深愛的足球割捨：「因為我真的很喜歡足球啊！真的非常喜歡。」2013年，他接到由兒時好友、現效力理文的史提芬彭利拿的電話，費蘭度覆述那段改變他一生的對話：

「那是一個周五晚上，史提芬打給我，問：『喂喂，你要來香港踢波嗎？』
我說：『好啊好啊，我去！』
他再說：『那你下星期二出發吧。』
我想都沒想就答應了：『好啊！』
掛線後，我才想，其實香港在哪裏？Google了一下，才知道在中國、在地球的另一邊，但我還是要去。」

我忍不住問：「你什麼都不知道就答應了？」「是啊，真的什麼都沒考慮！因為我只想踢波。」費蘭度依然開心地笑着，太太Thais卻在旁翻着白眼，畢竟眼前的丈夫當年為了來港踢波，而拋下青梅竹馬的她，「我能怎樣？他就是想去，也只能讓他去⋯⋯」看着妻子眼泛淚光，費蘭度也不好意思地說：「我總是這麼衝動，想做就去做。」
「他就是我人生的全部！」自從Rafael出生後，費蘭度變得更強悍。

衝動來港，收穫終比想像中豐富得多－－在這比巴西安全得多的城市，與妻兒共住安樂窩；同時繼續享受心愛的足球，並取得成就，費蘭度臉上大大的笑容，告訴我們他有多滿足，「上季是我人生的高峰，兒子出生，還拿到3個冠軍，他是幸運BB！」在紅磡的新居內，Thais抱着剛睡醒的可愛兒子Rafael，費蘭度不斷逗弄愛兒，一邊道：「我很喜歡香港，更想住滿7年後代表港隊。雖然會掛念身在巴西的家人，但能在這享受足球、而且有我的妻兒在，已是我生命的所有。」

如此圓滿的球季、圓滿的人生，新一季，費蘭度還求什麼？

「我不知道來季是否還能獲獎，但那不重要，我要在技術上、各方面都做得更好，一定要做得更好。」

一個衝動的決定為費蘭度打開了一扇門，但也因不懈的努力，他才能把握機遇，實現理想。

komazec all goals

那是一個周五晚上，史提芬打給我，問：『喂喂，你要來香港踢波嗎？』
我說：『好啊好啊，我去！』
他再說：『那你下星期二出發吧。』
我想都沒想就答應了：『好啊！』
掛線後，我才想，其實香港在哪裏？Google了一下，才知道在中國、在地球的另一邊，但我還是要去。」

佢兩個應該好fd，一齊黎香港踢公民

辛祖、艾力士及金奉珍等傷兵都上陣成疑

沙巴與射手洛迪古斯因傷倦勤

前鋒麥基則透露，自己在集訓期間自行加操，希望藉此改善自己的射術：「今季開咧戰就要對住傑志，不過遲早都要踢，惟有接受安排，好在經過內地同泰國嘅集訓之後，球隊同自己狀態都保持得唔錯，我自己喺泰國期間，喺操練完成後亦有搵『羅Sir』（羅繼華）同我加操，希望強化自己嘅射術，特別喺First touch方面，再加上我喺集訓期間亦跟前鋒拍檔古高同房，所以無論喺場內場外同佢嘅認識都加深咗，默契方面絕對有幫助，希望能夠一齊合作創出佳績。」

守衞唐建文及金東進亦有傷在身

好多傷兵

好期待垃垃會點安排作客遠征禾島

live post得我 祖仔同十三哥

我試過訓教發夢港超好似馬超盃賽咁有9萬人入場，之後我買咗最後一張飛，畀買唔到飛嘅球迷追打，球場入面冇慈母，全部清兵，話要比錢先會照住我，幾撚奇幻。

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.21

-最新17/18年度轉會、合約、及球衣號碼等（截至25.8.2017)
-更新部分港超球衣 (V0.21)
-更正法圖斯國籍及丙組隊伍 (V0.21)
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，更新球隊升降
-更新菁英盃，取消聯賽杯和季後賽
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

FM 2017 Hong Kong Transfer & Data Update V0.21
-latest 17/18 transfer updates including contracts and squad numbers changes (as at

25.8.2017)
-updated part of the latest HKPL kits
-corrected Festus Baise's nationality and teams in third division
-official names of players, clubs and competitions
-added media sources from Hong Kong
-added lower divisions, upadated promotion and relegation
-updated Sapling Cup and cancelled League Cup and Season Playoff
-correct team stadiums and captain
-realistic team budget
-improved transfer preference and scout knowledge
-realistic player and non-player attribute changes(optional)
-fewer over-powered re-gen(optional)

How to install:
Extract the downloaded file and move the files to:
Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

最好港隊都無辛祖份

點解今季冇人整辛祖

佢啲入波冇咩好睇

兩邊都未入局，仲要咁多傷兵，
足腫哂撚左個戲碼

今年球證唔再用 lotto，
轉翻用 adidas

我覺得都會有5000人

計埋場外

計埋東網

who

崇韓垃圾

雖然未知有無成效，但如果有幾個華將肯學麥基咁加操就好

華將咁做就會變咗加幾次操就吹到自己乜乜乜，落場有表現先算啦

年年都聽到小明學依樣果樣，到最尾都係

上季已經見到麥基腳下功夫進步左好多 成30歲人竟然仲咁大進步

仲好過D華人前鋒, 好似羅港威果D

原來費蘭度都係德甲料

東方嗰隻劍尖插心口唔係好識欣賞

01:

東方龍獅上季四大皆空，葉鴻輝認為，問題正正出於態度：「我在東方踢了4年，我覺得之前兩季，球員的心態都不太好。」他說，上季煞科戰對傑志的直接爭標戰就是大好例子，落場即大舉進攻的傑志球員落到場一心要贏冠軍，東方輸的不只比數，更在態度和爭勝心。就像要接受一個自覺不應得的獎項時，如何勇敢面對，更將這難題化危為機，「態度決定一切，不能只想着對弱旅時取勝，但對同級及更強的對手時就不在意勝負，陣中個別球員會有此想法。」不過，東方今季換上司徒文俊任主帥、李健和從旁相助，加上上季失利的打擊，「阿輝」認為一眾隊友今季的鬥心必然更強。

公平講佢近兩三年係進步咗

摸頂呀屌

唔係AV堅打畀佢?

又binc

終於有垃圾波睇

垃隊必勝

琴晚已經high到訓唔著

費7係公民果時踢中場中 完全唔覺得勁
一轉澳條打翼就大爆發

澳滌嗰時都唔係場場固定踢翼 有時打前場自由人任佢舞

都係堅DAD功勞

佢打起左好多人

Freerider

法國唔少傑迷都話歷史原因憎南華多過東方 但睇歷史佢地有幾可係同南華爭冠

社會垃圾配番垃圾波

2006-2014 羅神係南華主政8年
期間南華拎5次聯賽冠軍，傑志拎3次
呢8年傑南係死敵

始終傑迷普遍波齡短 係果個時間吸納

因為係先反南再撐傑
如果唔係傑志係其他隊堀起咪變左果隊fans

狗志: 香港嗰時只有南華迷同反南

照呢個邏輯
而家東迷
都係因為反傑先撐東？

今晚幾點開始賣飛？

成日話入籍兵搶走佢地d機會，根本就係自己拎黎

我仲記得佢叫冇傷冇病既李鍵唔俾落場練, 要去場邊跑步

個名真係好中二病

如果可以好似我國咁發奮，少啲9up，大佬，左羅呢啲可能更大成就

咁東方廢老廢中都唔係隨便改
E.g 甄廢中，何廢老

台灣世大運男足本日下午4點將首度在新莊田徑場出戰，面對小組賽攻入8球的南韓世大運。

南韓前場有身材高大的19號前鋒Jeong Taek-Hoon作為支點，中場則由體力豐沛、全場奔跑的8號隊長Doo Hyeon-Seok為鋒線輸送彈藥，11號前鋒Cho Jae-Wan在替補上場後，時常製造許多威脅，是南韓調整戰術的活棋。

無論你對南韓這個國家的意見如何，今天下午身披藍色衣服來為台灣加油是一定要的，延續昨日男籃贏南韓的氣勢，足球也要不落人後，希望拿下世大運首場勝利。

線上直播：

喺置富都會food court見到林恩許一個食lunch
好似食腸仔雞排飯

輸埋呢場係咪冇比賽打？

pes2018

圍爐取暖

都係十年左右既事
聽佢地講到好似幾十年咁

個陣會係上季定今季

之後既野唔講了

香港本地足球FB 有個post 估今晚比數
有條痴線佬見人地估傑志贏就屌人

反傑勢力已經抬頭！

有無人上季撐傑今季暫時撐東

似上季
會唔會係全隻game最屎